\documentclass[a4paper, 12pt, titlepage]{extarticle}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{fancyhdr}

\setlength{\parindent}{0pt}
\usepackage[margin=1in,bottom=1.2in,top=1.4in]{geometry}

\usepackage{enumitem}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, mathrsfs} %math
\usepackage{ifthen}
\usepackage{array}
\usepackage{stackengine}
\usepackage{vcell}

\usepackage{hyperref} %links
\usepackage{multicol}
\usepackage{soul}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\hypersetup{
    colorlinks,
    linkcolor={black},
    citecolor={blue!50!black},
    urlcolor={blue!80!black}
}
\definecolor{Lilac}{HTML}{c3cde6}

\newcommand{\hllc}[1]{\colorbox[HTML]{c3cde6}{$\displaystyle #1$}}
\newcommand{\hlly}[1]{\colorbox[HTML]{fce3be}{$\displaystyle #1$}}
\newcommand{\hlfancy}[2]{\sethlcolor{#1}\hl{#2}}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{circuits.logic.US,circuits.logic.IEC,fit,patterns.meta}
\newcommand\addvmargin[1]{
  \node[fit=(current bounding box),inner ysep=#1,inner xsep=0]{};
}
\usepackage[siunitx]{circuitikz}

\ctikzset{tripoles/mos style/arrows}
\ctikzset{tripoles/pmos style/nocircle}

\ctikzset{smallR/.style={resistors/scale=0.5}}
\ctikzset{smallC/.style={capacitors/scale=0.6}}
\ctikzset{bipoles/thickness=1}
\ctikzset{gensigns/.style={v=$ $, voltage=raised}}
\ctikzset{gensigns_/.style={v_=$ $, voltage=raised}}
\ctikzset{gensigns^/.style={v^=$ $, voltage=raised}}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{
    every axis/.append style={font=\scriptsize},
}

\newcommand{\dsquare}{$\square \text{  }$}
\newcommand{\minisection}[2]{\dsquare\textbf{#1}\text{  #2}}
\newcommand{\enter}{\vspace{10px}}
\newcommand{\equal}{$=$}
\newcommand{\tvspace}[1]{\vspace{#1}$\ $\\}

%--- MAKETITLE ------------------------------------------------------------------------------

\def\myauthor{Clara Valle Gómez}
\author{\myauthor}

\title{
    \begin{Huge}
        {\textbf{TECNOLOGÍA ELECRTRÓNICA}}\\
    \end{Huge}
    \vspace{50px}
    \textbf{Tema V}\\
    Familias lógicas
    \date{\today}
}

%--- CABECERA Y PIE DE PÁGINA -------------------------------------------------------------------------
%\setlength{\headheight}{16.00pt} %warning
\pagestyle{fancy}
\lhead{Tema 5}
\chead{}
\rhead{C. Valle} 
\lfoot{}
\cfoot{}
\rfoot{\thepage}    

%--- DOCUMENTO -------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}
    \begin{figure}
        \centering
        %\vspace*{4cm}
        %\includegraphics[width=230px]{media/logo.png}
        %\caption{logo}
    \end{figure}
    \maketitle

%--- ÍNDICE -------------------------------------------------------------------------
    \newpage
    \tableofcontents

%--- DOC -------------------------------------------------------------------------   
    \newpage

    \section{Características de transferencia}
    \subsection{Cálculo del margen de ruido}

    \begin{itemize}
        \item Margen de ruido nivel bajo (NML)= $V_{NL}=V_{ILmax}-V_{OLmax}$
        \item Margen de ruido nivel alto (NMH)= $V_{NH}=V_{OHmin}-V_{IHmin}$
    \end{itemize}
    \vspace{1px}
    \begin{center}
        \begin{tikzpicture}
            \draw [pattern={Lines[angle=45,distance=4pt]},pattern color=red](0,0) rectangle (0.7,-0.5) node[pos=.5]{H};
            \draw (0,-0.5) to node[left]{$V_{OHmin}$} (0,-0.5);%
            \draw (0,-0.5) rectangle (0.7,-2.5);
            \draw [pattern={Lines[angle=45,distance=4pt]},pattern color=red](0,-2.5) rectangle (0.7,-3) node[pos=.5]{L};
            \draw (0,-2.5) to node[left]{$V_{OLmax}$} (0,-2.5);%

            %ruido
            \draw (0.8,-0.5) to (1.6,-0.5);
            \draw (0.8,-2.5) to (1.6,-2.5);
            \draw (1.5,-0.6) [to-to] to node[left]{$\scriptstyle V_{NH}$} (1.5,-0.9);
    
            \begin{scope}[xshift=60px]
                \draw [pattern={Lines[angle=45,distance=4pt]},pattern color=red](0,0) rectangle (0.7,-1) node[pos=.5]{H};
                \draw (0.7,-1) to node[right]{$V_{IHmin}$} (0.7,-1);%
                \draw (0,-1) rectangle (0.7,-2);
                \draw [pattern={Lines[angle=45,distance=4pt]},pattern color=red](0,-2) rectangle (0.7,-3) node[pos=.5]{L};
                \draw (0.7,-2) to node[right]{$V_{ILmax}$} (0.7,-2);%

                %ruido
                \draw (-0.1,-1) to (-0.9,-1); 
                \draw (-0.1,-2) to (-0.9,-2);
                \draw (-0.64,-2.1) [to-to] to node[left]{$\scriptstyle V_{NL}$}(-0.64,-2.4);
            \end{scope}            
        \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \subsection{Cálculo del Fan-Out}
    \begin{itemize}
        \item Fan-Out$_L=N_L=\dfrac{I_{OLmax}}{I_{ILmax}}$
        \item Fan-Out$_H=N_H=\dfrac{I_{OHmax}}{I_{IHmax}}$
    \end{itemize}

    \subsection{Ejercicio 5.2}
    Justifica la posibilidad de conexión, y en caso afirmativo, el ruido y el fan-out.
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
                            & LSTTL & HCMOS \\ \hline
            $V_{ILmax}(V)$  & 0.8   & 1.5   \\ \hline
            $V_{IHmin}(V)$  & 2     & 3.5   \\ \hline
            $V_{OLmax}(V)$  & 0.5   & 0.1   \\ \hline
            $V_{OHmin}(V)$  & 2.7   & 4.9   \\ \hline
            $I_{ILmax}(mA)$ & -0.4  & -1uA  \\ \hline
            $I_{IHmax}(uA)$ & 20    & 1     \\ \hline
            $I_{OLmax}(mA)$ & 8     & 4     \\ \hline
            $I_{OHmax}(mA)$ & -0.4  & -4    \\ \hline
            \end{tabular}
    \end{center}
    \begin{center}
        \begin{circuitikz}
            \draw (0,0) node[ieeestd not port] (mynot1) {} (mynot1.up) node[anchor=south west] {\scriptsize LSTTL};
            \draw (0.8,0) to (2.2,0);
            \draw (3,0) node[ieeestd not port] (mynot1) {} (mynot1.up) node[anchor=south west] {\scriptsize HCMOS};

        \end{circuitikz}
    \end{center}

    \section{Inversor CMOS (NOT)}
    \begin{center}
        \begin{circuitikz}[font=\scriptsize]
            \draw (0,0.3) [short, -o] to (0,0.9) node[above]{$\scriptstyle V_{DD}$};
            \draw (0,0) node[ieeestd not port] (mynot) {} 
            (mynot.in) node[anchor=east] {$\scriptstyle V_i$ }
            (mynot.out) node[anchor=west] {$\scriptstyle V_o$ };
            \draw (0,-0.3) [short] to (0,-0.8) node[tground]{};
                \begin{scope} [xshift=150px, yshift=-8.5px]
                    \draw (0,1) node[pmos] (mos) {Q2};
                    \draw (0,1.8) [short, o-] to (0,1.8) node[above]{$V_{DD}$};%
                    \draw (-0.98,1) to (-0.98,-0.5);
                    \draw (-1,0.25) [short, *-o] to (-2,0.25) node [left]{$V_i$};
                    \draw (0,-0.5) node[nmos] (mos) {Q1};
                    \draw (0,0.25) [short, o-*] to (1,0.25) node [right]{$V_o$};
                    \draw (0,-1) to (0,-1) node[ground]{};

                    \draw (-0.5,1.6) [Triangle-, bend right=30, color=Periwinkle] to node[above left]{$\scriptstyle V_{DD}-V_i=V_{SG}$} (-1.2,0.9);
                    \draw (-1.2,-0.5)[Triangle-, bend right=30, color=Periwinkle] to node[below left]{$\scriptstyle V_i=V_{GS}$} (-0.5,-1.1);
                    \draw (0.4,0.5) [-Triangle, bend right =20, color=Periwinkle] to node[right]{$\scriptstyle V_{SD}$} (0.4,1.5);
                    \draw (0.4,-1) [-Triangle, bend right =20, color=Periwinkle] to node[right]{$\scriptstyle V_{DS}$} (0.4,0);

            \end{scope}
        \end{circuitikz}
    \end{center}
    \scriptsize\hfill $V_o$ solo es 0 cuando no hay corriente $I_0$

    \begin{center}
        \setlength{\tabcolsep}{5pt}
        \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
        \scalebox{0.9}{
        \begin{tabular}{|c|c|c|}
            \hline
            REGIÓN & $Q_1$(NMOS) & $Q_2$(PMOS) \\ \hline
            I      & CORTE \hfill \hlfancy{Lilac}{$V_i=V_{GS}\leq V_T$} & ÓHMICA \hfill $V_{SD}=0\leq V_{SG}-V_T$ \\ \hline
            II     & SAT \hfill $V_{DS}\geq V_{GS}-V_T$                 & ÓHMICA \hfill $V_{SD}\leq V_{SG}-V_T$   \\ \hline
            III    & SAT \hfill $V_{DS}\geq V_{GS}-V_T$                 & SAT \hfill $V_i+V_T\geq V_o$            \\ \hline
            IV     & ÓHMICA \hfill $V_{DS}\leq V_{GS}-V_T$              & SAT \hfill $V_i\leq V_{DD}-V_T$      \\ \hline
            V      & ÓHMICA \hfill $V_{DS}=0\leq V_{GS}-V_T$            & CORTE \hfill \hlfancy{Lilac}{$V_{SG}\leq V_T$} \\ \hline
        \end{tabular}}
    \end{center}

    \scriptsize En II y IV el el transistor más cerca de $V_T$ por arriba es el que está en saturación

    \begin{center}
        \begin{tikzpicture} [scale=0.7, transform shape]
            \draw[-latex] (0,0.4) node[below left] {0}--(0,6) node[left] {$v_O$};
            \draw[-latex] (0,0.4)--(6,0.4) node[below] {$v_I$};
            \draw[dashed] (0,4.9) node[left] {$V_{OH}$}--(1.6,4.9)--(1.6,0.4) node[below] {$V_{IL}$};
            \draw[dashed] (0,1.1) node[left] {$V_{OL}$}--(3.4,1.1)--(3.4,0.4) node[below] {$V_{IH}$};
            \draw[very thick,Periwinkle] (0,5)--(1.4,5) to[out=0,in=135] (1.6,4.9) to[out=-45,in=110] (2.5,2.5);
            \draw[very thick,Periwinkle] (5.7,0.4) to (5,.5) to[out=180,in=-8] (5,.5) to[out=172,in=-45] (3.5,1) to[out=135,in=-70] (2.5,2.5);
            \draw (1.15,5.3)--(2.1,4.5);
            \draw (2.9,1.6)--(3.9,0.6);
            \end{tikzpicture}
    \end{center}


    \section{Puertas CMOS}
    Las puertas cemos están formadas por dos redes: Pull-Up Net (PUN) y Pull-Down Net (PDN)

    \subsection{Análisis de puertas CMOS}
    \begin{itemize}
        \item La red PUN (PMOS) nos proporciona $F$
        \item La red PDN (NMOS) nos proporciona $\overline{F}$
        \item Debe verificarse que las dos funciones son idénticas
    \end{itemize}

    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \begin{center}
        \begin{tabular}{|c|}
            \hline
            PUN \\ \hline
            serie \hfill  $F=\overline{A} \cdot \overline{B} \dots \overline{X}\ (\ \cdot\ )$    \\ \hline
            paralelo \hfill  $F=\overline{A} + \overline{B} +\dots +\overline{X}\ (+)$ \\ \hline
            PDN    \\ \hline
            serie \hfill  $F=\overline{A \cdot B \cdots X}\ (+)$\\ \hline
            paralelo      $F=\overline{A + B + \cdots + X}\ (\ \cdot\ )$\\ \hline
        \end{tabular}
        $\ $\footnote{$\ + = OR \qquad \cdot = AND$}
    \end{center} 
\end{document}